[致勝兵法:Online攻略]大整合香城Online西區地圖使用各項優勢戰略(路線、反思、職業...)

本文分為10章
(每章都會回新Post，係我開始推先好開始推/討論，以免打亂索引目錄)，
主要包括:分析近期心路、防禦裝備、預設道具欄、香城西戰役路線導航、可行戰術應用、公測後職業概覽、組隊系統、工具合成及裝備煉制等

都係先利申，發開口夢，非全職冷氣軍師
以下資訊於由不同定位人士歸納意見，對於新帳號、唔熟路、心態未準備好等等請不要TL;DR，如針對單一方面不足而查閱攻略，請按照以下目錄開啟傳送門

目錄 (post#/章節主題)
1. 目錄/前言，版本聲明
2. 分析近期心路
2.1 728及其他香城西戰役普遍心態
2.2 情意結
2.3 不同定位人士的心態
2.4 建議調整
3. 防禦裝備
3.1 全服基本防裝
3.2 進階防裝及改進
4. 預設道具欄
4.1 如何選擇正確道具欄
4.2 建議必備隨身道具
4.3 金蟬脫殼的準備
5. 香城西戰役路線導航
5.1 728香城西戰役流程圖
5.2 解釋犬族據點、進攻、補給線
5.3 玩家敗退路線、據點
5.4 補給線
6. 可行戰術應用
6.1 從728吸取經驗
6.2 補給線
6.3 地形戰術
6.4 突襲小隊
6.5 善用惡勢力
7. 公測後職業概覽
7.1 主防線 (依前後次序)
7.1.1 方陣兵
7.1.2 突刺兵
7.1.3 煙帽隊
7.1.4 輕巧投射手
7.1.5 重型遠攻兵
7.1.6 工程兵
7.1.7 情報員/高地哨兵
7.1.8 旗手/樂師/傳令(指揮官)
7.2 突襲隊 (依前後次序)
7.2.1 輕盾坦
7.2.2 大衛
7.2.3 輕巧投射手/狙擊手
7.2.4 情報員
7.2.5 哨兵暨指揮官
7.2.6 旗手
7.2.7 探路
8. 組隊系統
8.1 AirDrop
8.2 TG
8.3 面交
9. 工具合成及裝備煉制
9.1 線上製造
9.1.1 強力投擲車
9.1.2 氣球很有用
9.2 線下製造
9.2.1 盾
9.2.2 報紙彈
10. 懶人包

香城Online公測更新及遊戲平衡通知:
犬族強硬、火力猛，宜取軟如水，勿正面衝突
遊戲配點比重以敏捷為佳
玩家近戰能力被削弱，宜採用智者及遠撃

----第1章完----

2. 分析近期心路
本章主要解構因心態而造成戰事上負面情況。並於最後提出可行的改善方案。

2.1 728及其他香城西戰役普遍心態
冇錯，進攻方向係非常正確。
就亦因為咁，敵人嘅權威係唔會容許玩家踐踏，從而係728下，形成慘敗局面。
點解728會係慘敗?被活捉嘅玩家冠絕以往、撤退時亦不見瀟灑。

721係漂亮，亦因此被敵方知道咗，玩家著眼點已經從行政、立法機關，
轉移到幕後BOSS嘅巢穴。
因此敵方一早已安排犬族在其巢穴前佈下重重犬牙。
一旦玩家用返721嘅路線同攻勢，犬方就容易識破。

再者，728時，一批先頭精兵(即係準時上線嘅高級玩家)，
由於係未有路線安排下，已東征銅鑼灣等商業核心。
可惜，敵人根本本住Who fucking care?心態，
敵人不理民生、經濟，只會保住老賊巢穴。

728四點左右，後Join玩家上線後，
見到銅鑼灣已佔領就開展第二條戰線，西環。
但四點幾五點時，先頭部隊仲係喺銅鑼灣一帶建造戰略防線。
(銅鑼灣一帶嘅戰略資源會否復生，要留待證明;如冇的話，實在係玩家方一大損失)
而西環戰火已經濺起，形成欠缺一部分主力同缺乏戰略防線作防禦局面。
因為一部份資源、路障建構物都被運往銅鑼灣。
若敵人同時與玩家兩邊戰線開戰，玩家有較大機會勝;
若敵人對銅鑼灣玩家開戰，玩家都係會較大機會勝;
但敵人重兵駐西環，玩家只會折折敗退，若然戰術是模倣721。
因為在人力、資源上，已經不能短時間調配返西環戰線，
而且犬方只會用上更多、更強嘅武力，企圖速戰速決，
撃破玩家補充、回復嘅機會。

再講，因為欠缺先頭部隊等高級玩家填充人手，
導致較低等級同輕裝/空裝玩家本來從吸經嘅定位，
轉化成對抗主力，亦因經驗不足，而令到前線密度過高，
形成Be Water被凍結成冰。
密度越高，依靠前線嘅防禦要求就越高，
因為不容易散水撤離，但係路障資源被分薄，
在路障不足嘅情況下，好難堅定到防線，
一旦被打開缺口，如速蟲犬突擊同催淚彈射入人群，
就好難有效應對。
亦因此，銅鑼灣大軍，即使有精英級玩家，
都難以為前線輸出(亦要知道佢地已經遊咗半個香城，體力都下降)，
及密度太高，好難插入前線。

心態上，玩家冇可能直接打贏上咗Buff的犬，
只能撚狗、be water、hit and run
就好似沙田引狗入窮行，然後圍佢
無論點堅守都好，玩家隨時間增長，最後都會散

2.2 情意結
面對輸咗兩個回合(詳見5.1 728香城西戰役流程圖/玩家敗退路線、據點)，
係皇后街同兩大戰點失據時，被犬族活捉咗唔少玩家，
但係，玩家只係稍退並重新組織防線，繼續奮力抵抗。
冇錯，士氣係好緊要，夢遊時都見到士氣好好。
第二戰點失據後，約十點左右，犬隻攻到干諾道中，
並由干諾道中向德輔道中開始放催淚彈放題。
呢個時候，一場死靜，再冇人打氣，因為連補給線都被毀。

但玩家只係後退兩步就算，人群密度又開始上升，
完全Be Water嘅心態係冇!
當人口密度上升，撒退就越難，更容易發生人踩人，
只要犬方一旦打開缺口後，活捉就好容易。

個問題就係，情意結:
包括午夜(OT)情意結及堅守情意結
同犬族打係冇絕對羸嘅可能，
若然要留守，倒不如走住黎屌;
苦然走住黎屌，何不攻其不備，進行反包抄突擊?
心態上一定要變成Be Water，而家你地心態係固苦金湯，
可惜防守力唔係。
要捨棄午夜(OT)情意結及堅守情意結，
先可以有靈活走位，先可以撚到狗(因為狗都唔知你嘅目的)
如繼續有呢兩個情意結，被活捉嘅玩家只會越來越多，
因為敵人已經摸清你地底牌，
試反思以前衝撃歷程，往往第一次突然組織衝擊先係最有效，
先係損失最少手足。

2.3 不同定位人士的心態
無論和里非等後勤角色，定二線或者一線新手都好，
唔好得個勇字，化學攻擊唔係你涯到就涯到，
先講728，我夢見好多得普通口罩嘅人(有中年，亦有大量年輕)
從前線比人夾返入德輔道中(即補給線)，
佢地係又嘔又喊，真係唔好低估威力，
係有機會損傷你呼吸系統。

所以心態上，必須有最壞打算，
唔係話被捕，而係有被波及嘅覺悟，
個覺悟有咗，先會識得保護自己，
亦會識得Gear Up，即使和里非定物資都好，
Cosplay下，好過真係炸到黎，
你走唔甩，你身邊嘅人為咗夾你走，
而一齊被捕，有版你地睇，對新婚夫婦，
為咗救人時，被狗捉埋。
唔好話累人地夾你時被捕，
而係另一個觀點上，有基本保護裝備，
係唔會怕催淚彈，而你冇呢個裝，
而令到大隊撤退唔切，大家都唔想見到!

題外話，727發夢係元朗廣場食雪糕，
突然聽到幾聲炮響，再望望外邊全煙，
我同隊友都要即刻Gear Up，
唔係話你企唔近前線就冇事、可以空裝，
而係你永遠唔知狗會係邊到突襲，
到時冇裝，你就要硬食。
習慣自帶一套裝，為自己好，為隊友好，為家人好，為關心你嘅人好。

2.4 建議調整
犬方、藍方都叫玩家們做黃曱甴，
咁點解我地唔好好向曱甴習慣性學習?
就係有危險就閃(Be Water)，然後再組織。
試試將抵毀嘅言語當成讚美，對方想你嬲，
你就係唔嬲，又覺得係讚美，
咁佢撚你唔到時，又谷到自己一肚氣，
咁犯錯機會又越大，又會敗走。
Be Water 攻其不備 唔好比犬腦諗到我地做法
適當時還擊 而唔係走住黎屌
要緊記，狗狗揹住成十幾K Gear，佢一定唔夠你快
最緊要撚狗，佢地體力一定用得快過你
727玩完，肯定嗰3000隻狗已經攰到仆街，
所以3000隻狗再出黎都係半殘，如果狗主唔比佢地休息的話
記住敏捷係我地唯一贏狗嘅武器，
再強力嘅攻擊，打唔中就係打唔中

----第2章完----

3. 防禦裝備
本章主要講解防裝，其實有熱心巴打一早寫咗個圖鑑，

但基於選擇會另人迷失嘅大前題下，
同觀察到一啲可行嘅升級/改裝得，
希望防禦性能上更加有針對性(對狗狗的攻擊)

3.1 全服基本防裝
基本上，在上一章提到，全個Server嘅玩家都有機會受襲，
而犬族暫時上最大範圍嘅攻撃，就係催淚彈，
而且犬族已經啟動無差別催淚彈放題，
各位附近在線玩家都有機會中招!
雖然，離犬族遠嘅玩家冇咩機會會被催淚彈直射，
但犬族為擴展煙化範圍，係會榴彈式發射，
即係各玩家都有機會中頭獎。
唔好睇小佢舊噴煙餅仔，你要知道，
一毫子都會掉死人，
因此，為保身體最重要器官，「頭部」，
必須基本配置地盤安全帽，減低亂頭爆頭機會。

如果唔係救火/煙帽隊，冇錯，你係唔需要最頂級嘅呼吸裝備，
但係如果冇裝，係會頂唔順!
我知你可能身無分文，但呼吸系統好重要，
壞咗就一世!
配備3xxx系單濾芯口罩，可保你暫時呼吸暢順，
直至你撒離濃煙地區。

(詳細型號請查看本章開頭條Link)

3.1 小總結: 全民基本配備3xxx系單濾芯口罩，泳鏡，地盤安全帽

3.2 進階防裝及改進
有多啲畢直嘅玩家(Cosplay都好)，
希望你對自己好啲，或者你用唔著都好，
上線時不妨送以下裝備俾前線年輕玩家。
3.1/2.3章已經講咗保護自己、他人嘅原因，
不妒升級到以下裝備:
6xxx/7xxx系雙濾芯口罩、電單車頭盔(半盔)、
泳鏡/防爆密封式護目鏡、護臀&腿、
柔性盾、衝擊力吸收護甲等

解說1: 如使用6xxx/7xxx系雙濾芯口罩，
請選購電單車頭盔(半盔)中嘅唔遮蓋耳仔款式，
因為濾芯位置會頂住頭盔耳仔位，
亦即係叫「夏盔」，如下兩圖:

如果口罩為普通款/3xxx系單濾芯口罩，
可使用「冬盔」，如下兩圖:

而以上冬、夏盔都係屬於半盔，
參考犬族裝備，都係唔可能用全盔，
否則好難同時戴上其他裝備。
而呢啲盔，有防爆鏡係前面(理論上類近防暴盾物料)，
所以戴泳鏡同濾芯口罩，你基本上唔怕煙，
可以去前線救火，同埋唔小心食埋其他彈都唔會咁易出大事。

解說2: 柔性盾，人be water，裝備都一樣，
上兩回戰，海綿榴彈為高衝擊力頓器，
到目前為止，犬族仲未使用高穿透力彈藥，
因此柔性盾可將火力打散，
上兩戰中，6寸木板同鋼板都會打穿，
而又有前線講遮陣可卸力，
以柔制剛好重要。
稍後第9章會講解使用cutting mat同金屬網格合成柔性盾，
亦可以減少一定棍擊傷害。
睇過其他人講，用枕頭都可以，
但建議用記憶海綿，同埋考慮點扣手。
另外，兒童地板墊同金屬網格都唔錯；
而滑浪板/浮板經合成都有唔錯防禦力，
但要注意使用時敏捷性。

解說3: 衝擊力吸收護甲，太硬嘅甲會降低敏捷度，
一係你想做Iron Man有接近絕對防禦，
否則你敏捷一低，好容易硬食。
閃攻擊係扣0血，用防檔，即使幾高防都會扣1血，
而且犬族通常用遠攻，巨大衝擊力都係會爆甲，
何不參考犬裝，如防彈衣構造?
發夢見過有人著劍撃護甲，
呢個係非常合理做法，
而我都學過幾年劍擊，
深知劍嘅刺擊係好痛，
劍頭係頓器，但衝擊力係又大又高速，
唔上劍擊甲同上咗嘅分別差好遠，
重課玩家可以考慮劍擊護甲，
佢只係唔笨重，有好高靈活性，
睇下劍擊比賽就知，
題外話，稍後章節會考大家參考劍擊突刺，
唔好再用斬擊啦，你用嘅只係遮，
斬擊做檔好過攻，斬擊唔扣血呀！

----第3章完----

4. 預設道具欄
本章希望各戰士級玩家/救人和里非，
都選配適當道具包，
並自携一啲必要道具，
以免要用到時，冇得用，
咁就可能錯過時機，
同時減少依賴補給線，
減低補給線壓力。

4.1 如何選擇正確道具欄
迪卡儂嘅背囊除非好貴/L數高，
否則即使放到個頭盔入去，都冇位剩。
請去就執笠嘅SPAO/Living Plaza by Aeon，
執返個裝到野嘅公廁袋，
揹得舒服又裝到野，
如下圖:

人越多，black bloc 效果更高。
SPAO做緊$149/2個，兩旁有裝水位，
業餘煙帽隊恩物!
Living Plaza就$35個，物料冇咁靚姐。

4.2 建議必備隨身道具
相信有經驗玩家都知要帶咩，
但除個人恆常物資外，
以下係戰友提議全民帶備一份:
水For 突發救火，犬而家會射到好入;
保鮮紙;
洗眼水/生理鹽水;
乾糧(唔好以為要食就即刻有人比到你)，
你對峙得耐就好易血糖低，
engery bar/朱古力/蕉為補充首選
(你當你去咗跑馬拉松就得)，
海鹽檸檬糖/得力索-
有人中暑/中招唔舒服可以舒緩。

4.3 金蟬脫殼的準備
比狗捉時，好多時都係拉背囊，
所以適當時放棄背囊好重要。
但要確保個人資料要唔係背囊到，
迪卡儂好多跑步褲都有腰間收納袋，

你可以放個人資料物品、金錢、
屋企鎖匙係入面。

----第4章完----

5. 香城西戰役路線導航
本章主要講解敵人巢穴周邊，
而改善之法將在第6章，
呢到係解構返728流程。

5.1 728香城西戰役流程圖

呡張就係728城西之戰，主要路線紀錄，
藍色為犬族，藍色為犬族集結點;
紅色為玩家，紅色圓交叉為與犬族大戰地點;
綠色為催淚彈放題;
橙色為玩家補給線;
中聯辦旁就係西狗屋。

5.2 解釋犬族據點、進攻、補給線

簡單易明，狗狗唔比玩家接近BOSS巢，
其實仲有另一個原因，
就係佢狗屋係隔離，
如果狗屋被圍，狗狗補給線被中斷。
所以要係玩家形成堅硬防線前就要打散。
入夜後，進攻至上環一帶，
狗狗主要打散人群，人群力量薄弱，
就容易捉人。
狗狗只會係近海道路進攻，
而冇走上山，一黎係玩家人流，
二黎係對狗狗嘅裝備不利。
佢地咁多Gear，又重又浪費氣力，
上樓梯唔小心仆街就...

5.3 玩家敗退路線、據點

玩家一路沿大路，即近海大嘅路，
往中環方向敗退，而狗狗又圍上環站，
每受一次打擊就成驚弓之鳥，
分散亂走，但大隊大致上往中環走，
每分散一個街口走，就容易被狗用小隊黎包圍捉

5.4 補給線

呢條係入夜時觀察到嘅玩家補給線，
好近前線，令到人口密度好高，
唔齊裝嘅人受到Tear Gas 攻擊，
只會亂走，亂上加亂，
當晚差啲搞到人踩人，
正因人口密度高，令逃生困難。
當日有狗係天台望玩家補給線，
半個鐘後，因為補給線係前線附近，
亦係Tear Gas射程範圍內，
因此食放題!
現場遺留好多物資，
好在有唔少玩家逃走時執走。

----第5章完----

6. 可行戰術應用
玩家係人，唔可以比狗咬，
而默默忍受，香城玩家係識成長、進步!
要反擊，要有戰術!
補充資料:

6.1 從728吸取經驗
睇完上一章，係咪發覺狗狗係平&大路上，
係有buff呢?
冇計，狗狗裝備設計就係咁。
入室內、小巷追逐等等，
就係狗狗弱項，亦係限制咗佢地嘅武力使用

而作戰形式及心態/心理管理，
請到第2章調整心態。

6.2 補給線
行軍打杖，補給一斷，就輸大半，
所以點解狗狗唔會比你去到狗/BOSS巢?
補給線太過接近前線，好易被波及，
甚至變成敵人眼中肥豬肉，
針對式破壞咗你條補給線，
令軍心動搖。

一向講Be Water，點解得個講字?
見到前線敗退到接近補給線，
係咪應該後退兩三個街口?
比返啲空間前線?
塞哂車，好危險，加上堅守心理，
另人口密度越來越高，
開始催淚彈放題後，
人群走唔到，Gear 唔夠又陣亡，
咪好易人踩人?
缺口一破，陣亡嘅咪比狗捉哂?

短期內，必須建立分支補給線，
以舒緩人口密度硬如冰嘅壓力，
將主要補給線放離主線最少三個街口，
由分支補給線帶返啲物資去前線，
好處係，分支斷咗，好容易重新組織，
唔會大大打擊軍心，唔會出現混亂情況。
當前線撤入一個街口時，
主補給線都要主動Be Water，
都向內走入一個街口，
我地贏係靠行動力，
如自己鎖死自己，
咁同冰一樣，一打就碎，
而水就可以散>聚。

試用動物血管諗，
大動脈斷會點?
而微絲血管斷又係點?

6.3 地形戰術
城西地勢係沿海平地，
過咗德輔道後，向南行，
就係高地，有斜路、有樓梯，
狗狗好多野拎，咁做會好唔舒服。
所以狗狗點解會向東推進為主，
而唔從南面出主力打突破示威者防線?
因為佢地裝備所限，
縱形隊形行軍係非常不利，
而唔會想同玩家玩高低差小路。

而狗狗所使用陣式，
其實係橫向方陣，
係大路上有絕對優勢，
要係城西突襲狗狗，
就要好似上面講嘅補給線一樣，
向南、較不平坦嘅路走，
係上環，越入，地勢越高，
當狗狗佔據地係低地，
玩家就絕對有利。
善用地理優勢，能成就下一節所講嘅突襲小隊。

佔據高地嘅玩家，
得到嘅優勢包括睇清大局、
高位打撃/投擲加成等。
由上一戰起，玩家已發展中距離器械，
仲有咩原因唔引狗狗玩玩?
除內街外，仲有好多小巷，
四達八達，一個唔留神就唔見人，
地理上又窄，又好斜，
你叫狗狗點起方陣?
你咁搞法，狗狗衝動起黎，
咪好似新城市班狗狗咁?
而且狗腳唔係行山專家，
有碎石、黃豆、波子等，
狗狗大肉球會召喚成功呀!

6.4 突襲小隊
突擊小隊要以Be Water為宗旨，
「天下武功，為快不破」，
反擊結合流水行動迅速，
結合Master Wong借力側擊，
唔好硬碰之為上策。
後面嘅狗狗係冇大盾嫁，
因為佢地要久唔久出黎掉下垃圾、咬下人，
要捨棄絕對防禦黎換取攻擊，
所以狗方陣嘅弱點就係後方同後方側翼，
只要路線正確，就有狗狗屎眼任屌啦。
「唔好搞我後面」

只要組織40-60人高速暴龍小隊，
前排有盾，後排佔高地望清形勢，
再有狙擊手，Pat Pat位有探路
詳情請查看第7.2章 突襲隊職業

6.5 善用惡勢力
據當地NPC講，
向南行係上到半山，
根據第5章嘅地圖，
左下黃色漸變部分，
越黃就越有錢，
人就越惡，加上地理限制，
狗狗如果又催淚彈放題的話...

咁樣狗狗武力被限制得返近攻，
唔通佢地打打搞班惡人清夢?
狗狗火器好嘈嫁!

----第6章完----

7. 公測後職業概覽
以下主要介紹兩大戰略陣式嘅兵種安排。
如冇推薦裝備，請配搭基本裝備上線。
（參見3.1章）

7.1 主防線 (依前後次序)
此陣式為正面對抗狗族主力，
雖然只能力守，但經組織，
可降少我方消耗，
同時消耗犬方。

此陣乃軍心之根本，
陣穩，士氣大增。

註: 本人不支持死守，必須Be Water重組陣勢

7.1.1 方陣兵
陣式最前線兵種，
高大、有力、不怕皮肉之傷者為上兵
以路障玩保護
（在路障上設遮陣，
反彈子彈，減低方陣兵壓力），
配搭巨型方盾作為防線根本
*推薦裝備: 最堅硬的盾(唔係紙皮，大型厚鋼板為佳)、
電單車頭盔、泳鏡、濾咀口罩、
衝擊力吸收護甲、護腿、護臂、
電單車手套

7.1.2 突刺兵
陣式頭陣還擊兵，
以輕巧靈活見稱
在兩名方陣兵之身位後駐紮，
主力手把長武器從兩個方陣之間突出，
副手持柔性盾，
見3.2 章的解說2，柔性盾選擇，
持盾向上對天舉45度，
為陣型前排設防head shot保障
一旦速蟲狗進攻，連續使用刺擊；
（絕不再使用斬擊，
犬族對斬擊無傷）
或方障開一少缺口，
引一/兩隻速蟲狗內進，
然後麻包袋（進階玩法）
*推薦裝備：柔性盾、電單車頭盔、
泳鏡、濾咀口罩、衝擊力吸收護甲、
護腿、護臂、電單車手套、遮類型突刺武
（或就地取材，竹棚嘅竹枝）

7.1.3 煙帽隊
一隊專業煙帽隊係要衝去催淚彈到，
要不怕煙、有穿梭跑能力
體質上冇過敏反應、心肺功能好
要有衝出方陣前救心嘅心理準備
專注救火就得啦
*推薦裝備：頭盔、雙濾芯頂級豬咀、
泳鏡、必須長袖衫褲、燒焊手套、
執彈工具、背包及大量水/水桶（各有各做法）、
識當覆蓋煙彈物資（場內拾取）/
網球拍（將彈抽擊向敵方）

7.1.4 輕巧投射手
敏捷為主、眼界良好
即場招募兵：
配搭9.1.2氣球很有用及報紙彈
當速蟲犬進入射程範圍時 站高處狙擊。
亦可更換彈藥為漆彈

進階兵：
弓箭搭載者，
反曲弓等等，
並唔係以物理傷害敵方為主，
目的係將火系魔法帶入敵陣，
因此常以對天發射為任務

此仍重型遠攻兵嘅合作伙伴
原理係飛天火把。
亦可使用普通弓箭射穿BOSS巢穴嘅condom

7.1.5 重型遠攻兵
操作、移動重型投射機（強力投擲車，詳見9.1.1）
此機經工程兵組裝
配合不同彈藥，對敵人作出非物理傷害

如與弓兵合作，
投擲車嘅彈藥會係裝滿生花油嘅氣球，
一旦成功擊中敵方群，
弓兵就要發射火箭，
紅燒狗肉。
如狗執意使用火器，
就等於吞槍自殺。

平常彈藥包括，並不限於：
雞蛋、廚餘、老鼠膠、油漆、
胡椒水、屎猛、廢棄電池等

註：請練好準確度，避免team kill
因此唔好係經驗值低時用上強力麼法

7.1.6 工程兵
重型遠攻兵嘅後勤
適合砌野叻嘅玩家
包括彈藥填充、維修器械、
穩定車身、組裝器械
同事為車隊掩護

7.1.7 情報員/高地哨兵
企路肩嘅視力良好玩家
協助收集情報、睇live
反應要快、觸角敏銳
整合後傳送俾傳令（指揮官）

7.1.8 旗手/樂師/傳令(指揮官)
發出警示玩家
有組織力，想法怪異
可以諗到啲犬族諗唔到嘅野
幾人一組
平時打鼓湊樂/打擊物品
提升士氣

7.2 突襲隊 (依前後次序)
Hit and run小隊
突襲失敗要即時撤退
有大機會被捉
因此默契、互救之心好重要

7.2.1 輕盾坦
持輕巧硬盾牌
玩家必須堅毅
作為坦，就要硬接狗棍，
係窄巷，要閃避唔係易事

而偷襲狗狗後面，
你嘅角色就係要掩護全隊安全離開

攻擊模式包括：
突刺系、棍擊系、鐵拳系、鞭打系

*推薦裝備：最堅硬的盾(中小型厚鋼板為佳)、
電單車頭盔、泳鏡、濾咀口罩、
衝擊力吸收護甲、護腿、護臂、
電單車手套、遮/刺擊武器（突刺系）、
棍/錘/職工用具（棍擊系）、
升級鋼關節電單車手套（鐵拳系）、
布裝電線/鞭/麻繩（鞭打系）

7.2.2 大衛
顧名思義，大衛贏歌利亞
就係利用巨人嘅笨拙，
使用小巧物，令巨人失衡
用係狗狗上，會有狗狗雪球

大衛需要持有以下一項物資先係稱職大衛：
碎石、黃豆、波子或堅硬容易滑倒物

*推薦裝備：電單車頭盔、泳鏡、濾咀口罩、
3M 防刮手套

7.2.3 輕巧投射手/狙擊手
與7.1.4類同

7.2.4 情報員
同冷氣軍師及區內小隊用手機溝通，
並將重要訊息匯報哨兵指揮官

7.2.5 哨兵暨指揮官
企高睇現場實況，
分析情報員重要情報，
並下達指令

7.2.6 旗手
即時傳達指揮官指令，
同時最好夠大聲

7.2.7 探路
為小隊退路探路
或尋找下一個突擊任務
在小隊hp不足時，
要帶領小隊完全撤退

----第7章完----

8. 組隊系統
因online啟動咗匿名示威系統，
即使毒撚/腐女玩家，
都毋須以真面目示人。
就好似筆友一樣，
冇任何心理負擔。
落單畀狗扑，
組隊保平安。

8.1 AirDrop
最簡單，上線後，
企係個容易辨識嘅站點，
用notes等等文字記錄app，
寫低欠缺隊友、敵邀請組隊等訊息，
並加入現時組隊位置，
即係你/你小隊企係嘅位置，
然後screen cap，
開AirDrop射俾唔同人，
叫人過黎加入。

為防鬼滲入，見到面先再講小隊定位，
唔適合嘅就解散小隊重組。

亦建議寫低組隊點將於何時結束，
無謂令其他玩家白行一趟。

8.2 TG
呢個係建議係AirDrop及面交，
組隊成功後，成立小隊溝通TG Group，
因為大家本身唔識，
可能有欠默契、
亦可能全民黑裝，
係戰場上好易走失。

到時Be Water過後，
再聚集就要靠TG Group去聯絡。

咁長遠而來，
下一戰時可以再睇下有冇上線玩家，
再一齊組隊打怪，
訓練小隊合作exp。

8.3 面交
顧名思義，就係主動係街頭，
問同搵適合嘅玩家組隊，
經過觀察玩家嘅裝備定位，
黎判斷玩家係咪適合你嗰組，
係覺得ok，不妨試試開口，
問下組唔組隊？
而且可能結合若干小隊成為中型隊伍？

----第8章完----

9. 工具合成及裝備煉制
將適當嘅生活用品，
稍作加工、合成、加固，
就可以變成Online上有用嘅裝備。

9.1 線上製造
由於線下製造，
在帶去上線時，
連線其間係有極大風險，
因此，請自備材料上線後合成。
而合成過程將會較線下裝備快捷。

9.1.1 強力投擲車
唔用文字啦，直接圖解

9.1.2 氣球很有用
用例子答你，
原來氣球咁危險[2]

9.2 線下製造
因較複雜，同冇乜連線過程風險，
線下準備較好！

9.2.1 盾
呢到介紹，返上面多次提及嘅柔性盾
以卸去衝擊力為目標

材料包括：Cutting Mat（最少前後兩塊）、
螺絲（做連接）、金屬網格（中間定位層）、
索帶（手把）

以下順序合成次序（圖示）：

9.2.2 報紙彈

----第9章完----

10. 懶人包

懶人包極大總結，就係全民Gear Up，無論人、心態、物資、咩定位都要Be Water，有咩事係閃避後再組織，勿硬碰。

----第9章完----

----全文完----

可以開始推

馬上推

請好好準備聽日城西區活動

改錯字

為明天城西而準備

十連冇難度？

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

十連冇難度

長文冇人推

十頁冇人睇

幾詳細

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

我地互推啦好冇

唔想再有人送頭啦

其實都真係要多人睇，然後前線宣傳攞共識

同犬族打係冇絕對贏嘅可能

呢個心態己經唔得

去夢遊時 airdrop攻略

Hit and run,
只能用遠距離魔法攻擊

最重要be water，
有狗要散水
唔可以戀戰

只要所有和你飛既玩家轉職做戰士
全部空裝都夠贏

推左先

和你飛而家都肯做補給 其實已經行出一大步

先調整心態同陣勢先

一步一步行啦

Push

上山會比人包圍團滅，好似三國馬謖咁

點解無人推
巴打好比心機寫

中環方向先會比人圍，打游擊，裝備上狗狗係平路大街佔優

上山，狗狗冇咁多狗力，又冇人咁快嘅行動力

人多嘅話 可以返包圍狗都得

而且山上有錢人多 好撚惡
佢唔可以亂開槍同放煙

唔係啲人落黎就唔係人咁品

多謝幫推

可能而家香城online都有第到打緊

未得閒睇

Pish

樓主好有心

推呀 寫得咁詳細

推呀！咁有用幾長都應該睇

推

巴打好高質幫推

全線升級！

sorry借位宣傳
推俾前線手足睇！

［前線路障快閃團］簡易快速拆鐵欄攻略

805

Be Water!

推呀 前線又好和里非又好
通通入黎睇

不犧牲不攬炒不玩火
不篤灰不割席不指責
[Be fire, my foe] 攬炒戰術？

光復漁業

今晚玩火都玩到咁廢

唔該玩火嘅睇下九樓同七樓嘅玩法先啦

玩火請考慮#7職業同#9工具！

唔好玩柒火！

真終極懶人包

推到個個都要熟戰線

全部同我入去睇攻略備戰聽日港島西戰線
唔好再作無謂犧牲

玩火請睇#7職業同#9工具

光復香港 時代革命

推
長期戰嚟，大家要做好準備，勇武和理非都係

呢篇文我打咗成個星期
雖然有針對性港島西
但對於唔同地理位置都有好好參考地方

職業等等係要升級！

唔上想門冇人睇

熱門

太長冇人睇？

Hit and run

push

神級精華post

巴打咁好心機打哂出黎都唔睇
你地究竟想點

唔好累人累己
所有要發夢既人通通都入黎睇！

打機睇攻略是常識吧

樓主點睇
Counter 快攻

想玩麻包袋？

真係捉魚嘅魚網

一衝就一個網

推呀！！！

我冇野講

嘩

理論上魚得係因為陸地同水空間唔同

魚係待機，冇咁快反應到

不過速龍係衝出黎 有難度掉過去捉

但係我方方陣可以開一個缺口引小量速龍入去玩玩

呢一點上文有提及過

Btw, 巴打提出都唔錯 但實際上用好難捉
如果用繩kick狗狗/地面加料的話，
你嘅方案就易實行好多

目的唔好用"一次比一次難清場"，改為 "一次比一次拉唔到人"。
游擊不留守！！
805罷工

打哂出黎比你地

發夢嘅唔該一定要執返套基本裝

你陣亡要人執你嘅話，你係對唔住人

冇錯

最大原因係冇be water, 有勇冇裝，死衝唔識退

而退又退小小，最後二線一迫，前線咪走唔到比人捉囉

pish

好勁的online 攻略

仲有齊裝既又未必走得切
既然係咁就入黎睇攻略！！！

打機睇攻略！

Gg

咁如果個個做街坊落街分散警力，但警察又唔可以拉街坊，算唔算幫到啲前線手呢？

幾區一齊散步 班狗實心煩到爆
到佢地返去自己狗屋個陣再be water

大家幫手推下please
[圍魏救趙]各區要人！！

你班友打機唔睇攻略

呢隻game打死冇重生嫁

加油，be water , 死頂無用

玩家必睇

E 隻game 係邊度有得買呢？ pC game ??

我無野講

後而開始睇唔明

好詳盡，幾時有online game 買？

聽日去黃金睇下有無game 買先

好難轉職wor

心態轉 加上先天條件（體格、感知等）
就可以轉

繩類會否令敵軍難以行軍 ???

敵軍失衡類道具之一

我會罷工

岩岩諗到樣野， 可否有玩家。

在犬類附近，放出強大音樂 eg 彿祖歌，小蘋果 等等 唔關事。但好煩的音樂， 減低對方士氣？？？

放音樂應該是可以合game rule 的。

果個位，上山好，一來行軍問題， 二來上面的玩家更有錢 + 香城大學

玩三國志10, 好似有樣野叫 胖馬索， 唔知e 隻gmae 又有無呢

辛苦樓主

多謝樓主

Be water, 要識退識走識轉位

要識退識走識轉位

冇錯，常理係唔上山

但呢個山唔同平常嘅山

呢個山嘅路四通八達

加上地區勢力加成

同狗狗debuff

咁其實綠袖子都得

胖蟲索

Push !

黃豆有無幫助呢？

如果有，我唔介紹課金， 買埋比其他玩家

都係甘上下，有強勁的音樂（比對家）， 一來可以減低士氣， 又可以影響佢地溝通 (好似落左disco 甘）

上面「大衛」呢個職業需要

但老實講，到現場係好難聽到對家講咩

連自己陣營都未必好清楚聽到

幫你推

[戰術探討] 巨型丫叉真係好撚危險

聽唔到嫁， 係要有玩家企係對面附近的行人路，自己大聲聽音樂

幾時真係出game?
之前有隻光輝歲月好正

要推

公測不刪檔

贏幾多輸幾多 會累積

果隻正野呀

給我往死裡打

用最少犧牲達到最大撚狗

Bro，可唔可以成篇加入香城online wiki? 人手唔夠打新料只能集合各位巴打既內容
如果有心可以留tg幫手更新基本上新內容得我一丁友更緊

真心希望加入我已經更新唔掂啲料，但仲keep住有人流睇緊，覺得應該要更下

Link?

幫推上熱門

等各戰友無論心理/裝備上都有準備

非常時期 好難推上熱門

我係香城online原post

留底tg, 聽朝add你

你加入個spreadsheet應該會有唔少手足睇到

冇問題 聽朝搞 好眼訓

[芒享]各位打芒享用開咩武器

香城ONLINE玩到悶可以玩埋芒享

推返上去。

推呀 打機既人快啲睇

推推推

晏就上線啦

緊急呀！今日要打怪既仲唔睇！！！

推呀

求下你地青年人 唔好再玩火 香港唔值得要你地禁做
不犧牲不攬炒不玩火

2002年2月首被告施君龍被判謀殺及縱火罪名成立，判處終身監禁。唔好玩火。
[Be fire, my foe] 攬炒戰術？

黃大仙真相post，由公海tg轉載

真相好重要，大家推到上熱門

投擲車投擲巨型花生油彈

敵人用火器就

高質post

上一次熱門咁多，等大家有準備

快啲睇呀

感謝手足幫推

推呀推呀推

巴打咁有心機打 一定要推啦

推呀推

邊撚個負皮

瘋子

推推推推推推推

十連推

溫書~~

幫推

我無嘢講

推 呢一兩都有考試 溫書啦

更正：藍星為犬族集結點

Google drive:
裝備手冊（持續Update)

推爆

推！

推撚到前線見到！！！。

畜龍一衝 前線根本比3-10排手足擋住所以走唔到 被人捉

強烈建議 前線一定唔可以企太密 1-2-3排同後面4-10排 一定要相距至少十米 咁先走得甩 。

唔走就一係集體還拖 ，次次咁樣比人捉好唔抵
推撚到前線見到！！！。

畜龍一衝 前線根本比3-10排手足擋住所以走唔到 被人捉

強烈建議 前線一定唔可以企太密 1-2-3排同後面4-10排 一定要相距至少十米 咁先走得甩 。

唔走就一係集體還拖 ，次次咁樣比人捉好唔抵

啱 人太密就做唔到be water

走唔甩

Be water就係好似水咁要流動 要郁到
唔係要變冰呀
推

力推 救人post
[緊急置頂]咪撚再戴錯豬咀

光復香港 時代革命

因為尋晚做左冷氣軍師 睇住旺角班手足係點樣被人捉，就係畜龍沖先 手足先郁 對家己去到最高速 手足遲起步已經蝕左 最重要係比自己友頂住 想快都快唔到 而速龍嘅目標就係鍾意要捉被頂住嘅第一排